陳茂波：武漢肺炎迅速向全國蔓延 對內地經濟影響大

陳茂波於網誌撰文指，在疫情蔓延前，香港已面對頗為嚴峻的經濟環境，去年第四季的本地生產總值出現負增長及零售銷貨量急跌。目前內地旅客佔整體訪港旅客人數的七成八，比率遠高於○二年的四成一。而近年旅遊業佔香港總服務輸出三成二，高於沙士時期的兩成一。旅客銳減，飲食、零售、消費及旅遊相關等行業將受到重創，令香港就業市場面對的壓力將增大，他預期最新的失業率數字，很大機會高於去年第四季的百分之三點三。

另外，陳指疫情迅速向全國蔓延，對於正在轉型的內地經濟，造成的影響亦會比沙士時期更大。若中國經濟增長的動力放慢，全球的經濟增長亦會受到影響。

關我撚事

波叔:一家人嘛

若中國經濟增長的動力放慢，全球的經濟增長亦會受到影響。

個影響係全球親美經濟體系增長會更好?

陳茂波:我阿媽係女人

高質
（微博奇文共賞）震驚十四億人！道德綁架醫護是奴隸社會的控制手段

俾天收呀

支那話控制到，小兒科，條友係咪特登同支共唱反調？散播謠言？

大佬....佢每月幾十萬糧...

疫情明明可防可控 又想作大唔派錢

支那繼續印錢，驚閪咩

你係咪港獨！
明明支那仲有餘力捐口罩俾菲律賓
你到底乜嘢居心？

做謠仲唔拉佢？

快撚的中武肺啦西波

習種同侵侵講中國經濟仲係好好冇問題喎
你呢個地方官仔咁大膽說三道四？

習習: 國家經濟豈容一個區區地方官來說三道四, 人來~!!

信陳生好定信who好

Push

wfc

驚咩？信黨就得！

係呀
所以要送錢上去係咪呀

咁多年來政府推動香港產業依賴大陸市場
依家大陸一出事, 香港就爆, 仲好意思出聲

解散政府 刻不容緩